只求重啟政改 真正一國兩制

只求重啟政改 真正一國兩制

簡浩名心痛大批年輕人因反送中運動被捕，盼林鄭可特赦他們。廖雁雄攝

簡浩名標榜自己是獨立泛民主派。2017年特首選舉，他以3,517票成為民主300+的社福界選委，政治取態鮮明。整個訪問過程，簡浩名都以香港人自居，回顧出選初心，他說：「香港人要求好簡單，只係希望一人一票選特首、我哋只係希望一個平穩嘅香港、真正一國兩制、真正高度自治。」他又要求重啟政改，一人一票選特首、討論2047年以後的問題，政綱與部份泛民候選人一致。

相關新聞：管浩鳴教路：不戴口罩鞠躬顯真誠

勢孤力弱但不言棄選

「我永遠要企喺香港人嗰邊。」這是簡浩名的競選承諾。不加入政黨的他解釋：「我冇政黨包袱，我會據理力爭。」但現實是連「反自動當選運動」網頁都沒有他的資料，選民對他認知有限。

他慨嘆選情嚴峻，連找義工協助競選也十分困難。

簡浩名出選尖沙嘴西，尖沙嘴的地標包括清真寺和重慶大廈，尖沙嘴西則有The Austin、Grand Austin等高尚住宅，中產簡浩名認為，無參選人可代表中產聲音，相信自己能勝任。他強調：「我嘅選民未必係少數族裔，我嘅選民係呢區任何選民，唔理佢國籍。」

回顧上屆立法會選舉，當出現泛民候選人撞區時，總會有人為求顧全大局，願意棄選。目前看似勢孤力弱的簡浩名就斷言永不考慮棄選，他又引用電視劇《天與地》的金句：「和諧唔係一百個人講同一句說話，和諧係一百個人有一百句唔同說話之餘，而又互相尊重。」

■記者張雅婷

上一則
上一則
「林鄭道歉」「特赦年輕人」港人真兄弟簡浩名

下一則
下一則
百人「重慶」大合唱感謝南亞戰友

管浩鳴教路：不戴口罩鞠躬顯真誠
避跟台接觸 港拒空橋模式
便衣警戒備 父母入住安全屋
追車爭拍照 禁區守候遊機河
撤送中例 李家超拒談下台
案發旅館常爆滿 凶房照開
馬英九：蔡為選舉大轉彎
點滴：懲教飛虎full gear戒備
金融時報：明年3月換特首
倘翻閹唐英年 證習對港政策失敗
李柱銘：美深信惟真普選才能解困
美商圖阻參院通過人權法
彭博：港警三年前引入人臉識別
警擬申全禁公共查冊記協：阻監察權貴
員佐協會棄堅持 官定區選投票後審
黃之鋒未入閘 政府擬押後海怡西抽籤
今集會撐加泰 網民有分歧
蘋論：習近平既丟失美國又丟失香港
「林鄭道歉」「特赦年輕人」港人真兄弟 簡浩名
千人鏈向英爭取第二國籍
梁家傑晤英政界 倡持BNO有居英權
港大生太古橋還原六四標語
中大生拉巨型橫額 留言撐段爸
拒答是否成政治籌碼陳同佳出獄「滯港」